嘉湖山莊2房戶 投資者斥518萬元承接

中原地產天水圍嘉湖第二分行市務經理陳德孝表示，全球量寬加碼，低息環境持續，資金湧入資產市場，「磚頭」備受追捧。近期樓市回暖，投資者加快趁低吸納。

陳德孝表示，分行新近錄得嘉湖山莊樂湖居2座中層F室成交，實用面積449平方呎，兩房間隔，叫價520萬元。單位因裝修企理，景觀開揚，呎價亦合理，新近一名外區投資者一睇即中，即時還價洽購，議價後以518萬元成交，折合實用呎價11,537元。

陳德孝指，參考同類單位現時市值租金約1.1萬元計，新買家可享約2.5厘回報。原業主於2016年6月以313萬元買入單位，持貨約4年，帳面獲利205萬元，單位升值約66%。

3星期前

嘉湖三房僅525萬成交

近期大單位表現不濟， 頻現劈價及蝕讓。天水圍嘉湖山莊大單位連環跌穿600萬元，市場消息指，樂湖居1座極低層H室，實用552方呎，三房兩廁間隔，業主上月尾原以540萬元放售，已經是嘉湖全場最平三房放盤，日前減多15萬元，即以525萬元獲承接，呎價9,511元，創屋苑三房近半年新低。

一來極低層同中層2回事
二來嘉湖2房一向硬淨過3房

btw 未扣管理費地租差餉都得2.5厘回報,真係唔算高
租金跌幅高過樓價好多
樓價真係硬淨,嘉湖啲2房頂峰580-585
跌黎跌去都係跌10-12%

景係靚，但值唔值600？

600咪撚玩
2房史上最貴都係585萬
而家普遍回調左10%
600即係買貴12-15%

連登仔: 加多少少

呢個低層對垃圾房

某芝心會員又話2016年樓爆 依家嘉湖都買唔起喇